feature from worktile to gitlab
===

## 1. worktile
### 1.1 研发冲刺管理项目

1. worktile 创建项目【流海云印-Planning】
    ![项目截图](images/worktile-planning.png)
    + 冲刺周期列表
        + 每个冲刺周期一个任务列表
        + 按时间段划分
        + 任务加入进列表后，进行任务拆分子任务，以研发项目为单位
        + 子任务和研发项目负责人协商完成时间
        + 使用甘特图
    + 待测试列表
        + 该特性分支已通过单元测试并合并到 develop 分支
    + 待发布列表
        + 等待多项目协调同一功能全部完成
    + 已发布列表
    + 待归档列表
        + 观察一个周期再归档
2. 研发对【流海云印-Planning】项目进行管理
3. 冲刺周期最小单位 —— 两周
4. 需求唯一来源 —— 产品策划
5. 进入冲刺周期标准 —— 必须是策划和设计完成并通过评审

### 1.2 任务拆分子任务
将打印相关的所有项目归集为一个大的应用，该应用的一个功能可能涉及到多个项目的配合，任务拆分即是要确定哪些项目需要研发来支撑该功能的落地，同时明确各个子任务之间如何配合。
## 2. gitlab
![feature-from-worktile-to-gitlab](images/feature-from-worktile-to-gitlab.png)
+ 所有任务拆分完成后，就都是与各个项目相关的功能，在 gitlab 中新建对应 issue
+ 针对每个 issue 新建 feature 分支进行开发
+ 这是项目中新功能上线的唯一途径，不接受其他方式的需求更新